\chapter[Achados e Recomendações de Melhoria]{Achados e Recomendações de Melhoria}
\label{chap:achados}
Para alcançar os objetivos de melhoria propostos por esse projeto de MPS, devemos analisar o modelo atual, e escolher onde atuar para alterá-lo. A primeira recomendação que será feita se refere ao objetivo específico de Definir Processo de Revisão de alterações. 

Atualmente ele consiste somente das atividades Criação do Merge Request, Avaliação do Merge Request, Refatoração ou Reimplementação e Incorporação. Por mais que essas atividades tenham previsão em alguns pontos do MPS.Br, o processo interno de revisão, dentro do processo macro do desenvolvimento, ainda fica muito aberto e pouco definido, deixando os Seniors do projeto e os desenvolvedores perdidos ao requisitar e efetuar uma revisão.

Para melhorar esse processo de revisão e de integração, extraiu-se atividades complementares do MPS.Br para que, primeiramente, tudo fique melhor documentado e definido, e posteriormente, que tudo tenha mais eficiencia e qualidade.

Para essa recomendação temos a Imagem~\ref{fig:rev}:

\FloatBarrier
\begin{figure}[H]
\centering
  \centerline{\includegraphics[keepaspectratio=false,scale=0.4]{figuras/rev.eps}}
\caption{Processo de Revisão Proposto}
\label{fig:rev}
\end{figure}  

Acrescentamos então as atividades de Definir estratégia de integração na Wiki do projeto, Manter e garantir ambientes de integração, Explicar alteração do MR na issue/MR, Explicar alteração da refatoração/reimplementação na Issue/MR. Extraímos as atividades dos níveis de maturidade G, F e D, mais especificamente dos grupos de processo de Integração de Produto, Desenvolvimento de Requisitos e Gerência de Configuração do MPS.Br de 2012~\cite{mpsbr}.
